"Ja, anders zal ik haar nooit meer zien."
"Een ongelukkig alternatief is voor jou, Elizabeth.
Vanaf deze dag moet je wees een vreemde voor een van je ouders.
Je moeder zal je nooit zien nogmaals, als je niet met Mr. Collins trouwt, en ik zal je nooit meer zien als je dat doet_."
Elizabeth kon niet anders dan lachen om zo'n conclusie van een dergelijk begin, maar mevrouw Bennet, die zichzelf ervan had overtuigd dat haar man de verhouding zoals ze wenste, was buitengewoon teleurgesteld.
